【FOX News】黎智英籲美發聲支持港人 「以道德力量抗中」

蘋果新聞

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

飲食男女

體育

賽馬

Ketchuper

香港

台灣

北美

升級壹會員

最Hit

即時

果燃台

動新聞

專題

專欄

熱話

日報

會員專區

免費專區

登出

【逆權運動】黎智英籲美發聲支持港人 「以道德力量抗中」

20分鐘前

即時國際

黎智英接受霍士新聞頻道節目訪問。(互聯網)

香港壹傳媒集團創辦人黎智英周日接受美國傳媒訪問，談論近來香港政府強推《逃犯條例》修訂案所引發的抗爭運動。

黎智英在霍士新聞頻道節目「Sunday Morning Futures with Maria Bartiromo」中表示，已「壽終正寢」的《逃犯條例》修訂案會損害香港法治，令香港的國際金融中心地位不保，港人擔心核心價值受到威脅，故以激烈手段捍衞自由。
黎智英近日先後獲美國副總統彭斯（Mike Pence）、國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）和國家安全顧民博爾頓（John Bolton）以及多位參議員接見，他表示感受到美國的支持，透露會面期間向對方表示，美國身為自由世界的領袖，擁有強大的武器：道德權威，美國應該支持港人，以彰顯其道德權威，哪怕只是精神上的支持。他認為，香港的抗爭等同美國正與中國進行的新冷戰，而香港猶如為美國深入「敵陣」作戰一樣，故美國有義務支持香港，而香港與西方擁有共同價值，每次港人抗爭但遭到打壓時，也提醒世界中國是不可信的。

被問到在中美貿易談判中，是否應該相信中國能信守承諾時，黎智英引用已故美國總統列根曾說的「信任但要核實」（Trust, but verify），認為不能在沒有核實的情況下盲信中國。
談判新冷戰，黎智英表示，中美的新冷戰是價值之爭，一場對立價值之爭。他說：「試問20年後，你想孩子活在中國獨裁政權價值所支配的社會，還是想繼續享有目前的價值？」他說，無可否認中國未來20年將成世界最大經濟體，但美國必須制止這個情況，應讓中共學會以道德而非槍桿子取得權威。他認為，不應在貿易談判中害怕激怒中國，而應運用道德權威去影響中國，因這是中國最缺乏而又最不堪一擊的一環。
黎智英表示，曾呼籲美國人寫信要求國會議員為港人發聲。他說，已故美國總統甘迺迪1963年訪問柏林時，一句「我是柏林人」，給予柏林人龐大的支持與希望去面對蘇聯威脅。他認為香港目前面對的威脅不遑多讓，故他呼籲美國的領袖發聲支持香港人，對香港人表示同情，令港人知道香港有美國在背後支持。
美國霍士新聞頻道

我無嘢講

屌你copy都copy得咁樣衰, 開過個新啦